---
description: 根据粉丝行为或回复内容自动触发的回复消息设置
---

# 自动回复

## 功能简介

1）被关注自动回复

用于设置粉丝关注微信公众号后第一时间触发的自动回复。

2）消息自动回复

当用户发送消息给微信公众号时，触发的自动回复。

3）关键词自动回复

设置关键词，当粉丝回复中完全匹配或者包含设置的关键词时的触发的自动回复。

## 操作指南

依次点击顶部导航“公众号运营->自动回复”，可进入相应页面。

被关注自动回复与消息自动回复是触发这两个事件回复相同的内容，因此都只要在页面中设置要回复的内容即可（文字）、图片、音频、视频。

![](<../.gitbook/assets/image (616).png>)

关键词自动回复是根据粉丝发来的不同关键词内容触发不同的自动回复，因此可以添加多个规则。

1）点击关键词自动回复下方的“添加规则“按钮创建新规则。

2）设置规则名称。

3）添加关键字，即粉丝发送什么内容会触发该回复，支持设置多个关键字。

4）点击切换“未全匹配“与“全部匹配“，“未全匹配“只要回复的内容包含关键词就可触发回复；“全部匹配“需要回复的内容与设置的关键词完全相同才会触发回复。

5）设置回复内容（文字、图片、音频、视频、图文消息），可设置多个回复。

![关键词自动回复](<../.gitbook/assets/image (224).png>)

## 场景案例

1）被关注自动回复案例

关注Dmartech智慧营销公众号时，可设置被关注自动回复“欢迎关注Dmartech智慧营销。”。

2）消息自动回复案例

设置消息自动回复为“您好，我是客服，请问您需要什么帮助？”时，向公众号发送任何消息都会首先收到此回复。

3）关键词自动回复案例

当设置关键词“Dmatech”，关键词回复为“感谢您关注我们的产品”，此当设置关键词为“全部匹配”时，只有回复“Dmartech”会收到关键词回复，当设置关键词为“未全匹配”时，只要包含“Dmartech”的内容都会收到关键词回复。



